依家it個市真係好咗，唔到我地否認

我好記得2016年，第一屆DSE既IT degree畢業生，如果白紙一張，fg人工大概係14-18k呢個位

2017年，基本上fg都坐低16k

去到2018年，已經個個講緊白紙一張fg 18k先叫合理

而今年就因為有好多Startup都有補貼（一定要用落請畢業生到），就18k啲人都叫住你唔好頂爛市，個個都喺到講緊fg起碼要20k

所以我認為依家it個市係真係上緊

大家點睇

補充一句：以上講既數字都係講緊正正常常剩係讀完it degree既畢業生，即係冇相關工作經驗既fg

如果有一定唔止呢個數

有冇graduate employment survey report嘅數參考下？
冇就收收皮先啦
我話我fg 100k一個月都得啦

唔好吹奏喇 個市爆喇

上星期先15k請左3個
樓主點睇

出去睇下啲酬薪報告或者調查都講緊it升幅差唔多係全港升幅最好既行業

見住年年既師弟offer一年高過一年

不過邊夠你地civil叻啫

拎咗幾多個30k offer呀

唔係做it既就唔好加把口啦
呢行好脆弱嫁咋

咩background先

network同security算唔算it

其實唔關事 洗碗都有萬幾蚊嗰時你哋讀咁多書同時 仲要考好多證書都係收呢個價所以係低

同保安一樣隨時俾人外判因為IT行業真係好多外判工種都幾冇前途

Underpaid就唔講住啦

依家係講緊個畢業生市場

你咁講civil都係啦

就用老電做例子
16到18年既gt都係每年加500
今年一下加1k，fg 18k仲要被人笑人工低

朋友，份人工只是通脹了而已。

你去睇下其他行業有冇通脹先啦

個個都淨係吹捧起薪點
中年危機，頂薪低，工時長，競爭大，多外判，炒又炒先，呢D又唔講

無料又唔見你講

狗人工再高也是狗

認真 18k真係低
有offer 但唔想做

喺連登見唔少人話HK no IT，真係問過做乜之下，原來係做中學、it support

人工低？入ibank/trading firm fg都已經40-100K起跳，再唔係你覺得HK真係咁唔掂嘅咪出走，你有料嘅邊都去到，根本無地方係唔缺好嘅developer，CS重要唔似醫生律師哩啲要攞牌咁大限制，你話醫生高人工我反而覺得得啖笑。

讀足六年，幾本百科全書塞入腦，出到嚟重要返shift一星期幾日收凌晨，然後返AM都有，公立起薪無記錯都係五皮左右，讀CS有相應能力嘅早兩年就入ibank袋4-5皮，其實邊有得賴。

身邊朋友 讀唔成書

毅進上

無科讀 讀讀下 而家三萬幾蚊

當然佢本身個人ok 唔係尻下尻下

見佢身邊it朋友 正常5，6 年年資都兩萬中

絕對唔係連登講 it 食曬屎咁

it狗吹到自己個行業有幾垃圾，目的都係唔想太多人入行搶飯食啫
真正垃圾嘅行業，一定係成日上報紙上節目吹噓個前景有幾好，年薪可達乜乜乜之類，因為個行業太伏所以唔夠人，要呃鳩d fg入行

你講咁多大前提係有料，現實有幾多人真係有料
拎最top黎講真係無咩意思，有料做邊行都掂，不止於IT

雖然依架香港IT市係好左，但本質一樣無變
工時長，好難有work life balance
競爭大，不斷外判比大陸同印度，香港IT越黎越落後
容易淘汰，要不斷學習新技術，比起其他行業，呢行淘汰速度特別快
普遍頂薪低，有幾多人到中年可以過到50K，其實就係一個金字塔，最頂永遠最少人，大部份人都停留係中間

一個行業好定唔好，唔止係睇薪酬，仲要考慮好多因素，淨係睇起薪點就唔夠全面公平

問題係無料做邊行都死，哩個角度嚟睇IT咪算好，渴人渴到大班呃飯食嘅人都搵到工。

然後班本身呃飯食嘅日日怨，咪試吓轉行睇吓係咪屎都無得食。

香港it 冇前途。
得20k 都叫好市?
去一轉外國。就知咩叫it

有料既相反唔等於無料 有把人夾係中間架師兄

咁咪想辦法令自己有料，IT哩科網上咁多resources，你話Civil嗰啲要有人簽你先有牌都可以話時運低遇唔到貴人，接受自己做中遊唔求上進何嘗唔係另一種無料，無料嘅人都係由哩班中遊嘅人慢慢shift落去

老電 啪啪啪

所以咪話金字塔黎囉，假如全部人都好努力上進，個個都係天才，塔頂係擺唔到咁多人，咪又係有一班人夾係中間

所以中間班人永遠都係到，而決定一個行業好定唔好就要拎中等待遇黎同其他行業比較，排除個人因素（即係你係特別叻，興趣係IT，全家係外國可以移民美國做IT等等），比較之下呢行其實無咩特別優勢或吸引力

有20k都叫好？樓主出去睇下個世界啦，你老未香港又要3，4年經驗 ，十項全能，先offer 30k,唔怪得外國一早搶晒香港啲勁人，好多大公司管理層其實都有不少香港人，20k 就要maintain 晒所有野，痴撚線。

你同外國冇得講啦

個個都願意離鄉別井咩

見到啲post講親既論點都係對比外國幾多幾多錢根本冇意思
唔同國家既經濟結構都唔同
入學要求都唔同
要咁樣比it永遠都係低賤

有樣野就冇得呃既
就係文科fg最近5年喺香港都係停留喺12-14k呢個位
唯獨it可以逐年升，依家升到個個都講緊有18-20k offer

依架全世界都需要IT帶來既好處，市好就一定
不過暫時只係見到頭十年好，好難知道廿年後變成點
廿年後年輕IT人比我地呢一代更具優勢都唔出奇
大部份行業越老越具優勢，但IT就相反

逐年升係因為真係冇人想做同offer 低，文科呢啲就收皮啦，你比8000$都大撚把人仆去做啦，個問題係香港對科技呢個範疇根本就唔重視，個班head連it係咩都唔知，又唔尊重人，比得咁少offer又要人十項全能咁，你唔好講咩經濟結構，鄰國IT已經超過左我地好多同時人工都唔差，起碼人地會重視先，更唔好講美國呢啲科技大國，作為一個國際大都市，同外國係好正常的事，除非你想做地底泥啦。

fg唔知 但做it呢幾年只要有轉工 人工幅係好快
3年keep住轉工 升幅100%大有在

人地大學收分幾多先

美國平均入大學易過香港好多，我姐夫UCLA,讀CS 做testing 已經搵好多，自己諗，我唔信Kong u ,科大，城大果啲會差過美國。

管理server 出得20000等汁啦，香港公司都出超過3，4萬，廢果啲人會搞到你公司咩都冇，小心啲巴打。

就咁睇留言都知香港人連IT你咩都唔知，咩叫普通IT,玩server 勁果啲係玩cloud ,果啲人分分鐘掌控你公司命脈。

Market will tell the true

係 fresh grad起薪不斷加
到40k係易左好多
但係中層以上其實人工無咩加過

而加fg有好多tech program starting好高

今時今日無20k ，基本通漲都搞唔點

管理server
普通IT
聽到都覺得你智撚障
香港太多科盲

香港it太mundane，好難走出去
亞洲黎講要做it就去大陸/台灣，其次日韓，點都起碼係搞緊real tech engineering
呢個世界做engineering唔係只有起樓起基建，it都可以係engineering

其實樓主講緊賣衫果間it，唔好怪佢
跑到數多起上黎真係兩萬幾，三萬(好似係)